{
	"questions" : [
		{
			"question" : "Qui a inventé l'ampoule ?",
			"difficult" : "Easy",
			"allAnswers" : [
				"Thomas Alva Edison",
				"Ion Creanga",
				"Michael Faraday"
			],
			"rightAnswer" : "Thomas Alva Edison"
		},
		{
			"question" : "Qui a inventé l'ampoule ?",
			"difficult" : "Medium",
			"allAnswers" : [
				"Michael Faraday",
				"Thomas Alva Edison",
				"Thomas Newcomen"
			],
			"rightAnswer" : "Thomas Alva Edison"
		},
		{
			"question" : "Qui a inventé l'ampoule ?",
			"difficult" : "Hard",
			"allAnswers" : [
				"Thomas Savery",
				"Thomas Alva Edison",
				"Thomas Newcomen"
			],
			"rightAnswer" : "Thomas Alva Edison"
		},
		{
			"question" : "Pourquoi le scientifique a été inventé le programme appelé l'Égaliseur pour l'aider à communiquer ?",
			"difficult" : "Easy",
			"allAnswers" :[
				"Galileo Galilei",
				"Stephen Hawking",
				"George Eastman"
			],
			"rightAnswer" : "Stephen Hawking"
		},
		{
			"question" : "Dans ce que l'année était le programme d'Égaliseur inventé appelé ce qu'il a aidé Stephen Hawking à parler ?",
			"difficult" : "Hard",
			"allAnswers" :[
				"1952",
				"1978",
				"1986"
			],
			"rightAnswer" : "1986"
		},
		{
			"question" : "Qui était les domaines de la recherche de Stephen Hawking ?",
			"difficult" : "Medium",
			"allAnswers" :[
				"La mécanique quantique",
				"La relativité générale",
				"La mécanique quantique et la relativité générale"
			],
			"rightAnswer" : "La mécanique quantique et la relativité générale"
		},
		{
			"question" : "Qui est le créateur de la formule E=mc^2 ?",
			"difficult" : "Easy",
			"allAnswers":[
				"Mihai Eminescu",
				"Albert Einstein",
				"Lee De Forest"
			],
			"rightAnswer" : "Albert Einstein"
		},
		{
			"question" : "Dans ce que le pays est né Albert Einstein ?",
			"difficult" : "Medium",
			"allAnswers":[
				"Allemagne",
				"Belgique",
				"France"
			],
			"rightAnswer" : "Allemagne"
		},
		{
			"question" : "Dans ce que l'année il est mort Albert Einstein ?",
			"difficult" : "Hard",
			"allAnswers":[
				"1942",
				"1955",
				"1957"
			],
			"rightAnswer" : "1955"
		},
		{
			"question" : "Quel était Isaac Newton ?",
			"difficult" : "Easy",
			"allAnswers":[
				"mathématicien",
				"physicien",
				"dramaturge"
			],
			"rightAnswer" : "physicien"
		},
		{
			"question" : "Qui a établi les trois lois universelles de mouvement ?",
			"difficult" : "Medium",
			"allAnswers":[
				"Isaac Newton",
				"Galileo Galilei",
				"Albert Einstein"
			],
			"rightAnswer" : "Isaac Newton"
		},
		{
			"question" : "Quel âge est mort le physicien Isaac Newton ?",
			"difficult" : "Hard",
			"allAnswers":[
				"80 ans",
				"84 ans",
				"86 ans"
			],
			"rightAnswer" : "84 ans"
		},
		{
			"question" : "Comment est surnommé le début de l'univers ?",
			"difficult" : "Easy",
			"allAnswers":[
				"Charleroi",
				"Big Bang",
				"Roald Dahl"
			],
			"rightAnswer" : "Big Bang"
		},
		{
			"question" : "Qui a donné le nom de la théorie du Big Bang ?",
			"difficult" : "Medium",
			"allAnswers":[
				"Fred Hoyle",
				"Edwin Hubble",
				"George Gamow"
			],
			"rightAnswer" : "Fred Hoyle"
		},
		{
			"question" : "Qui s'est opposé à l'idée que le Big Bang correspond avec la création du monde de quoi que ce soit ?",
			"difficult" : "Hard",
			"allAnswers":[
				"Les chrétiens",
				"Prêtre Catholique Georges Lemaitre",
				"Les athées"
			],
			"rightAnswer" : "Les athées"
		},
		{
			"question" : "Quel est le nom de la ligne entre le centre et la circonférence d'un cercle ?",
			"difficult": "Easy",
			"allAnswers": [
				"angle",
				"rayon",
				"carré"
			],
			"rightAnswer": "rayon"
		},
		{
			"question" : "Combien de lunes ont la Terre ?",
			"difficult": "Medium",
			"allAnswers": [
				"deux satellites",
				"un satellite",
				"trois satellites"
			],
			"rightAnswer": "un satellite"
		},
		{
			"question" : "Approximativement quel pourcentage est l'oxygène dans l'air ?",
			"difficult": "Hard",
			"allAnswers": [
				"12%",
				"21%",
				"31%"
			],
			"rightAnswer": "21%"
		},
		{
			"question" : "Quelle est la première personne qui s'est embarquée à Luna ?",
			"difficult": "Easy",
			"allAnswers": [
				"Yuri Gagarin",
				"Neil Armstrong",
				"Edward H. White"
			],
			"rightAnswer": "Neil Armstrong"
		},
		{
			"question" : "C'était le premier dispositif qui peut enregistrer et reproduire le son ?",
			"difficult": "Medium",
			"allAnswers": [
				"gramophone",
				"la radio",
				"le phonographe"
			],
			"rightAnswer": "le phonographe"
		},
		{
			"question" : "C'était la première personne qui s'est embarquée à Mars ?",
			"difficult": "Hard",
			"allAnswers": [
				"Yuri Gagarin",
				"aucune",
				"Edward H. White"
			],
			"rightAnswer": "aucune"
		},
		{
			"question" : "Quel corps céleste est placé dans le centre du Système Solaire ?",
			"difficult": "Easy",
			"allAnswers": [
				"La Terre",
				"Lune",
				"Le Soleil"
			],
			"rightAnswer": "Le Soleil"
		},
		{
			"question" : "Sur ce que la planète est le plus grand volcan dans le Système Solaire ?",
			"difficult": "Medium",
			"allAnswers": [
				"Terre",
				"Mars",
				"Jupiter"
			],
			"rightAnswer": "Mars"
		},
		{
			"question" : "La dernière éclipse du soleil quand la Roumanie a eu comme une grande partie du monde a eu lieu sur :",
			"difficult": "Hard",
			"allAnswers": [
				"Le 29 mars 2006",
				"Le 15 avril 2005",
				"Le 19 mai 2009"
			],
			"rightAnswer": "Le 29 mars 2006"
		},
		{
			"question" : "C'était le capital(la capitale) de l'Empire byzantin ?",
			"difficult": "Easy",
			"allAnswers": [
				"Rome",
				"Athènes",
				"Constantinople"
			],
			"rightAnswer": "Constantinople"
		},
		{
			"question" : "Qui est le pays d'origine du des Vikings ?",
			"difficult": "Medium",
			"allAnswers": [
				"Danemark",
				"Irlande",
				"Suède"
			],
			"rightAnswer": "Danemark"
		},
		{
			"question" : "Qu'est-ce qui est composé le diamant ?",
			"difficult": "Hard",
			"allAnswers": [
				"Oxygène, hydrogène et manganèse",
				"Carbone Pur",
				"Azote et silicium"
			],
			"rightAnswer": "Carbone Pur"
		},
		{
			"question" : "Quelle est l'unité de pression ?",
			"difficult": "Easy",
			"allAnswers": [
				"Pascal",
				"Ohm",
				"Watt"
			],
			"rightAnswer": "Pascal"
		},
		{
			"question" : "Lequel de la chose suivante n'est pas une branche de biologie ?",
			"difficult": "Medium",
			"allAnswers": [
				"Zoologie",
				"Virusologie",
				"Biochimie"
			],
			"rightAnswer": "Biochimie"
		},
		{
			"question" : "Qu'est-ce qui est composé, pour la plupart, l'atmosphère de la Vénus de planète ?",
			"difficult": "Hard",
			"allAnswers": [
				"hydrogène",
				"hélium",
				"Gaz de dioxyde de carbone"
			],
			"rightAnswer": "Gaz de dioxyde de carbone"
		}
	]

}